- Tạo repositories
- Add git vào local: 
+ Git global setup
git config --global user.name "Lee Vawn Anh"
git config --global user.email "levananh30102000@gmail.com"
+ Create a new repository
git clone https://gitlab.com/levananh30102000/reacjs.git
cd reacjs

- git init (khởi tạo git. 1 source chỉ khởi tạo 1 lần)
- git add . (đẩy tất cả file hiện tại )
- git commit -m "first commit" (đặt tên cho commit : version)
- git push (đẩy code từ local lên repo)
- git clone {link repositories}: lấy source code về - lần đầu tiên.
  git pull để lấy về
- git fetch để check xem có gì mới không ?
- git status: check sự thay đổi.

- git log (kiểm tra commit)
- git restore 'tên file phục hồi' (phục hồi file từ commit cuối)
- git dif (so sánh file hiện tại vs file commit cuối )

- git branch
+ Tạo branch: git branch tên_branch
+ xem danh sách branch: git branch
+ di chuyển các branch: git branch tên tên_branch
- git checkout
- git merge

- git rebase
- git chery-pick